﻿ Nâng cao hiệu_quả quản_lý , sử_dụng đất
( NLĐ ) - Ngày 6-4 , Đại_học Quốc_gia ( ĐHQG ) TPHCM cùng Sở Tài nguyên - Môi_trường đã tổ_chức hội_thảo “ Thực_trạng và giải_pháp nâng cao hiệu_quả quản_lý và sử_dụng đất trong khu_vực tân đô_thị của TP” .
Sử_dụng đất không theo quy_hoạch , đất hoang_hóa do quy_hoạch treo , thị_trường bất_động_sản đóng_băng , cơ_sở_hạ_tầng chưa đáp_ứng nhu_cầu xây_dựng đất ở ... được xác_định là những tồn_tại trong quản_lý và sử_dụng đất ở các quận mới này . Ông Nguyễn_Trọng_Hòa , Giám_đốc Sở Quy hoạch - Kiến_trúc , đề_xuất phải lập quy_hoạch tổng_thể kinh_tế - xã_hội , quy_hoạch ngành , quy_hoạch chung đô_thị trước rồi mới lập quy_hoạch xây_dựng , quy_hoạch sử_dụng đất . Ngoài_ra , cần phải xác_định các vùng cấm xây_dựng , vùng bảo_vệ tôn_tạo , vùng dự_trữ ... để tránh chuyển_đổi mục_đích , xé nát đô_thị .
M . Nhung
